\section*{Úvod}
\addcontentsline{toc}{section}{Úvod}
V práci řeším zpracování cyklicky pořizovaných snímků kamery a přístup k jednotlivým pixelům. Popisuji aplikaci černobílých filtrů a řešení mnou napsaného algoritmu pro detekci hran ve snímku. Dále popisuji realizaci měřící aplikace analyzující frekvenční spektrum zvuku. A jako poslední realizuji generátor zvuku s možností zadávat frekvenci a amplitudu jednoho čí více průběhů.

Cílem práce je vytvoření čtyř odděleně fungujících aplikací s jednotnou dokumentací. Ta slouží jako výukový materiál, ve kterém je popsán přístup k senzorům skrze API a řešená problematika jednotlivých úloh. Dokumentace najde využití při výuce v novém předmětu zabývajícím se programováním mobilních aplikací s využitím senzorů. Vybrané téma mne zaujalo svým charakterem zpracovávat obraz a zvuk a současně využívat fyzická data, která mají být pomocí navržených algoritmů analyzována. 

V první kapitole věnuji pozornost historii operačnímu systému Android, rozdílům mezi programovacím jazykem Java a C\# a porovnání jazyku Java a Kotlin. Následuje rozbor oficiálního vývojářského nástroje Android studio a problematiky rozsáhlé souborové struktury projektu. Na konci první kapitoly popisuji možnosti práce s kamerou, která si během let prošla několika úpravami. Navazuji rozborem jednotlivých aplikací. Každá aplikace je členěna do úvodu, její struktury a následné realizace úlohy.

Ve druhé kapitole popisuji první úlohu zabývající se realizací získávání snímků (videa) a zobrazení jej v reálném čase na obrazovku. Dále se zabývám možnostmi aplikace černobílého filtru a přístupu k jednotlivým pixelům snímku.

Ve třetí kapitole popisuji druhou úlohu, která je totožná s první a rozšířena o algoritmus detekující hrany objektů ve snímku. Ačkoliv je algoritmus rozsáhlý, funguje efektivně a logika hledání je velmi jednoduchá. V této části vysvětluji navržený algoritmus detekce hran a  provedení automatizace pořizování snímků a aplikace algoritmu.

Čtvrtá kapitola je věnována realizaci měřicí aplikace, ta převádí vstupní signál na frekvenční spektrum. Popisuji sběr dat z mikrofonu, následnou úpravu skrze Rychlou Fourierovu transformaci a vykreslování do grafů. K vykreslování je využita komponenta MPAndroidCharts, která byla dodatečně implementována do projektu.

V páté kapitole popisuji realizaci generátoru zvuku. Věnuji se získávání jednoho čí více doteků obrazovky, generování průběhu a problémům spjatých při přehrávání, jako je skok hodnot při cyklickém zapisování sinusového signálu nekončící opět v nule. Popisuji dvě realizovaná řešení úlohy.
\newpage
K programování aplikací byl využit software Android studio 3.2.1. K vytváření verzí aplikací, dokumentace a výukového materiálu pak software SourceTree 3.0.12 ukládající verze na cloud-server bitbucker.org. Aplikace jsou kompilované pro android 9.0 (API verze 28) a testovány na mobilním telefonu Nexus 5 se softwarem android 6.0 (API verze 23), který je nejmenší možnou verzí softwaru, na kterém aplikace mohou fungovat a současně první verzí softwaru s implementací přiřazování oprávnění uživatelem.
